搵教席集中討論(7)

去得好快

點解個個都咁多interview 我冇咖

轉行鳥

點解大家咁放心開學校名討論

是不是大澳中學？

大澳呢間係我心水學校，我寄咗信，但冇搵我。我應唔應該再寄多次信去？

唔足pt應唔應該簽住先
驚要踢約會賠錢

有時係逼老師啲時間出黎in咁

幾時先有sec in

想問下你地點睇直資學校 係咪用黎騎牛搵馬？
得合約制其實係咪真係好冇保障

利申fg

唔明。如果你有本地PGDE，又係教英文，D學校跪係地請你都黎唔切，點會整個PERMITED TEACHER證都唔肯?

MASTER係MAJOR英文教學?
唔係既話差好遠，學校未必當你QUAILFY教英文. 因為無PGDE,無基準

Fg apply過，連interview 都無

I’ve assigned my subordinates a car 🚗 for her personal use

OK

有無人知官校既全年代課，同一般老師位有咩分別？人工任佢開定點？同埋計唔計年資？fg係咪都係搵返正常位比較好？

如果xx局有得去總部in，成數高唔高？

我都啱啱收到！

啱啱收到非華語中學嘅second in（中文），想問各位巴絲有咩地方要特別注意？

新post留名 祝大家星期一電話狂響

就先終於見咗一份工，我明明應徵嘅係中文教師，但佢就不停問我常識同創新科技嘅嘢，簡直見錯工

Band. 幾？

多謝戒粗巴之前既鼓勵！

謝戒粗巴！！

黎緊in呢兩間都係非華語學校

冇啊！fg...

英文自我介紹

甘快問？

我個間係8月2x號，不過校長比我下星期早d拎教科書去備課

甘快開？

頭先夜晩9點收電話仲要約聽日
真心咩

留明

In 左好多次都未有著落，好攰

想問下at 係咪多數唔洗試教架

係，知自己教邊級同拎埋書了

但唔太識備課，未讀pgde毛蟲入手

教中幾？

想問下at面試洗唔洗試教架？

想問下咁多位前輩 你地覺得自己多唔多拎手提電腦返去用 定係其實屋企有座枱機就夠做？

原来私校唔計年資嘅咩？睇教協係計嘅喎

今年一個中學數同伴都冇

唯有同班中文人扮fd

Hello

二

同四

求指教: 非教席
In間學校興趣班果d位，first in見晒負責果項既兩個老位(一個係副校)，副校話Second in就係見校長之後會安排簽約
原定通知期係星期二前有消息，結果星期三打左黎約2nd in，之後2nd in印晒我d身份證，性罪行，見完校長，校長話冇特別仲講左到職日期&同左啊sir講要注意寫好 check清楚合約先，咁岩副校2rd in果日唔得行見唔到，之後啊sir去左搵副校傾實左價錢…我都ok…
以為得硬時，點知啊sir同我講仲有幾個2rd in 最遲一星期內會有通知……ok既就會打黎約簽約……
因為冇太多相關經驗，其實咁樣係咪即係唔太滿意我，想係e個星期拖多幾日睇下有冇更好既人選/我係second in去陪跑？
因當時1st in話2nd in循例見下校長之後會簽約，令我以為有2nd in即係得左…
好苦惱啊…等電話好辛苦…

等啦 冇計
等下電話都係搵工必經階段之一

呢兩日又好似多返d post

你之前講左d咩??

有冇小學人仲未有offer

成個post得返你

全日都冇人叫春就知冇哂

七八月咁熱，唔好掛住游水消暑，見到有岸就上水抖下啦！唔好計較塊地靚唔靚！

豆沙巴講得好

我

已寄左好多間

忙到春都冇得叫炸咁多公民責仼要履行

Thanks
中學直資見完校長 一星期都仲未有消息

新開始

唉我就係果個驚青的傻仔
請教下呢到的巴絲 我簽左份AT 當時校方都有問我係咪確定 唔希望簽完會甩底 如果咁情況下踢約會點 因為而家都就7月中 會唔會對將來搵工有影響

唔該曬2047巴
咁我應該叫佢盡快俾返張約我？ 我又唔知咁樣問完後就踢約會唔會仲衰。同埋踢約其實係咪打返學校係要直接同校長講，會唔會需要再返去簽d野？

要點執???

你TG我呀 @redcfu

緊張嗎？

還好還好

女老師其實你都教到好多科，教到三至4科

全民幫女老師就業 連登有愛

支持女老師

唔知係咪伏 但見佢由四月到而家已經出左三次post 唔知係咪比人踢約

冇人搵工啦

仲搵緊呀

here

想問下老師註冊一般要幾耐
頭先交表佢同我講要兩至三個月，實際會唔會快d?
會唔會開學前趕唔切

係咪下星期前都搵唔到工就應該今年入唔到行

無call的一天

教育局請人wo
有pgde會唔會2個pt?

巴打 我都係音 寄百幾封先得6,7個interview

唔係我前你幾屆

師兄

本是同科生 相認何太急

師姐呀係

黑店page 我搵唔到，係邊搵架？

戒粗巴：I can do this all day.
豆沙巴：

戒粗巴： 豆沙巴 ？

冇哂post咁滯

無乜教席post

我上個星期都推左個得pt15既offer
如果你有哂心理準備，不妨試下，
如果都係唔想第一年就比校長折磨既，就狠心推左佢啦
不過你in完先推都得既，當累積個面試經驗

唔想做ta啊

想問2047巴打點解話男老師係天堂嘅?In terms of咩?

疏，師姐
連登冇女人是常識黎

但唔係話唔係註冊老師唔入得課室咩

不嬲冇睇開論壇
今晚因為未有second in訓唔著先比我發現呢度禁多人傾
發現原來禁多人都struggle緊
好有共鳴...

同發現自己有幾遲開始搵工

絕望啦......
原來我開始搵工（6月中）旺季已完🤦🏻‍♀️
等我仲慢慢泥

上禮拜見完沙田學校
表示好想入去做
😫但無回音
自己又傻仔唔記得問幾時有消息
搞到依家無教好訓

Around 1-2個月應該有回音？🤔我天光要去堆文件”interview”
定其實你已經做左呢個step？

對文件件
🤦🏻‍♀️
睇來我真係應該去訓

我未呀，我今日先遞表，佢話兩至三星期就叫我去對文件，成個註冊流程要兩至三個月
因為我fresh grad未有cert，最近先收到張statement of result有得拎去註冊
有d擔心會趕唔切開學

[member]覺得啊啊啊啊啊啊啊啊啊
早晨#cn#[/member]

今日jump無post la

點解pt15唔要嘅？

可以要住先架

「in」完
等多25個工作天有證～
不過我朋友上年好似有offer先整都得 🤔

絲蜜奶茶 望你能一擊即中啦

有8球既面試 記得民到有人講過呢間野 但搵唔返 想知有冇伏

戒粗巴 介唔介意指點迷津 中學面試有冇咩準備

讀土木工程但想做數學/物理老師嘅話會唔會不利？
好驚啲學校只請pure sci grad

有 大把引擎仔唔想做/做唔掂落黎教書 中小學如是

其實唔係剩係話對文件炸咩，有野要in架？
25日聽落都算快手

係對文件only 無野問你嘅
但佢封信會寫係”interview”

[member]呢到有冇中史jj 想知教初中有冇必殺技教學 下禮拜in [member]

會不利，有得揀會先選pure science grad。工程想教數未必一步揾到GM，可以TA行先補PGDE。

召喚雲巴

係 唔該曬 受教受教

Same same
LS同路人

有冇去in大西北直資

係咪淨係寄正常教席？

只有四間

係，但呢兩個星期開始寄AT
心理上接受唔到做TA，寧願代課

伊兩日學校升小 升中 d學校應該好忙
(收唔到電話既自我安慰方法)

一班？幾多個啊？做左咩啊？

各位巴絲，小弟呢排揾工好sad，八大英文系(成績唔錯)，三大MA ，無pdge，之前教過中學補底班兩年，連AT 都無得見，求開解

sor 係 pgde,

`

有冇搵chem教席既同路人

多謝你的鼓勵!

其實sad 的地方係，一黎本科成績係頭十名，二黎之前讀書果陣，有刻意到幾間學校 in英文班導師，但估唔到依加得咁少interviews

睇黎你師姐條路最可取

其實一年合約同一年代課有咩分別？

絲打你讀咗pgde未？
如果冇offer向手其實可以簽住先
簽個陣睇下毀約洗唔洗賠

找不到教席點名區

1.人生勝利組

講真真係人比人心理壓力先大，perm唔perm，pt多少，早d搵到遲d搵到......每一個環節都可以用黎質疑自己的能力

其實想問點解合約有時係pt 14 ？pt15？
如果係合約apsm 點解唔係pt17嘅？
我朋友是合約apsm pt 15
問校長 校長話2017 年前入職既先係pt 17
其實係點？

今個星期仲未有call既巴絲唔緊要

下星期會密d. 因為都放暑假咁濟

加油加油

通常一年代課係因為有人有事要走一年，借調或進修，一年後會返原位，你筆錢同個位都唔存在。續約機會很小。

一年合約即係會請同簽一年，視乎資金來源，但續約甚至轉perm機會大。

絲打
我今日論文出左grade, 但都重係無call

收到call聽日in
見到冇來電顯示 嚇左一跳

2. 賣火柴的毒撚

紅磡個間？

中文

[member]中學？［/member]

好人有好報

巴打係幾時first in?

Hi巴打們
我讀緊19 taught master
想搵Chem教席下年會讀埋PGDE
係咪好難搵chem教席

推

[url]agree 我會多加準備，只係見到論文A ，但揾工搵到咁失敗，有d 落差

呢間補習社好古怪，通常interview 加written test/試教一次就夠，好少要做咁多野
[/url]

加密唔係咁加

身邊同事都係有晒 offer 再繼續搵

好多人 已認唔到

戒粗巴，你太年輕了。你以為這裡真的有那麼多人回覆你？其實都是我一個人回覆的，不然我換個ID回覆給你看。

豆沙巴再次證明人生贏家只得你一個

[member][戒粗巴，你太年輕了。你以為這裡真的有那麼多人回覆你？其實都是我一個人回覆的，不然我換個ID回覆給你看。/member]

我係接膠嗰隻狗咋

繼續搵其他先

會 我有朋友做一年特校 想轉番出去轉唔到

讀過青恊，其實interview 時見你有讀過就ok有證書嘛同其實有證書只係入場卷，interview 時佢會問你stem 問題

上去到完文件21 日工作天 之後掛號信寄比你

但我朋友做左特校後 想轉番出去都轉唔到

我覺得冇咩用 就算coding一堂講哂學d野都好brief
張證書我覺得適合比比fresh grad 報 證明你有誠意加入stem
如果你學校有得比你參與stem 就唔使報啦。
張證書係show 你對stem 嘅誠意

多謝絲打鼓勵，你的回覆令我充滿正能量。
但呢間補習社小心為上

成功地將兩巴絲打拉上岸

個post要開始冷清 豆沙巴出黎陪下我啦

玩咩，我都未上岸

我聽日in 應該就係你講既呢間個形式大約係點 求賜教

仲有我

正常，今年市道好好，8-9成人理論上搵哂post

去學校簽約，要約齊負責老師同校長先簽到約？
收到offer 問我清唔清楚d details 如上班時間 之後話要再夾過時間簽約

你邊間特校？輕中嚴？

Second in時最後有冇話最遲幾時會通知？

·

各位上左岸既師兄師姐，小弟想問一般SECOND IN完見校長，幾時會約簽約(校長講下星期內會覆)?????同埋校長已經唔想用你，會唔會最後用左15分鐘同我介紹間學校係點?
很擔心。

東莞？

今夜，我被豆沙巴對穿祥了

有冇咁快爆post呀

そr 囉

cd-rom 化學家

上網download張form, 填好資料貼好相, 拎返學校dum校印, 就可以去照

求意見

多謝各位

如果直資見完校長，一星期後都無phone，是否可當失敗？

+1

+2

唯有轉行

身同感受 超明白你
我睇字都喊左出黎

英文in中史個間？

見到有手足搵到工，真係好感動，恭喜哂！
自己由3月寄到家下先得一間second...
仲要擔驚受怕...短短幾天已經變成頹廢人，家人以為我咩事...

想問下搵到教席後，除佐要做教師註冊、照肺、醫生證明同性罪行之外，仲有啲咩要做？

Fg pgde 已簽約

之前見at,見過校長正副panel,再試教，筆試仲要再去見，究竟會係要做啲咩呢

有無問清楚教擔？

唔係最後比offer，佢先會講教擔架咩

少年 你太年輕 可以反口

我呢道似係想反口架喇

有無人留意，今年請好多數學老師

今年都好景？

大家都有offer 了，我前排見TA，個老師話我條件ok，但驚我做做下走，我話唔會，之後佢話要再諗下，連TA offer都無...

但就黎8月, 好擔心失業

仲未搵到

唔好揀啦

冇揀,但我覺得我係要去到後期先有人請

[url]八大英文系，三大MA，兩間成績都~GPA3.5，教過兩年補底班，可惜無教育文憑同無基準，dse 又無星星 (所以只望有AT / 唔足point的位)[/url]

岩岩send左,好似出左一次only

揀唔岩人定點??

唯有認命了

stem要求極高

中學

想問下 如果我係讀bba ，但dse 個時chem 同 bio 都5** ，可唔可以去見TA